advanced html and css course : comenzile de git si setup pentru .gitconfig file

## Getting started

add in .gitconfig these commands adjusting for your own user name

[core]
editor = \"C:\\Users\\wrkr\\AppData\\Local\\Programs\\Microsoft VS Code\\Code.exe\" --wait
[user]
email = alinbumbes@gmail.com
name = Alin
[alias]
co = checkout
st = status
br = branch
lga = log --graph --oneline --decorate

#### comenzi de git utile :

## git clone https://gitlab.com/alinbumbes/sass-course-gitlab.git

( sau orice alt link de repository din gitlab, github, etc)
pentru a descarca pe calculatorul personal un proiect din github/gitlab/bitbucket sau orice alt repository online.

## git status

verifica statusul unui repository

## git add -A (sau git add . )

adauga toate fisierele noi (untracked files) in lista de modificari (changes)

## git commit -m "in ghilimele punem mesajul de commit"

pentru a impacheta toate modificarile noastre intr-un COMMIT. Orice modificare in proiect trebuie salvata si trimisa la server intr-un commit.

## git push

ca sa trimitem modificarile din commit-ul nostru catre server ( origin/main)

## git log --graph --oneline --decorate

va ofera informatii intr-o reprezentare grafica despre commit urile de pe un branch

## git fetch -all

pentru a aduce noile branch uri la tine pe calculator

## git branch -all

iti returneaza lista completa de branch uri disponibile in repository ul tau curent.

## git pull

iti ia ultimele modificari de pe branch ul pe care il urmaresti ( tu ai main, iar pe server este origin/main)

## git reset --hard

reseteaza toate modificarile de pe branchul nostru local, fara modificarile deja intr-un commit

## git clean -f

sterge fisierele noi care nu sunt adaugate in modificari ( untracked)

## git config --global user.name "Your Name"

## git config --global user.email "youremail@yourdomain.com"

adauga user name si user email(cu care te-ai logat in gitlab) in .gitconfig ( aflat la C:/users/STUDENTUL/.gitconfig)

## git fetch

aducem pe local toate branch urile noi

## git checkout -b <nume-branch>

creem un branch nou <nume-branch> si ne si mutam pe el

## git push -u origin <nume-branch-cum-vrem-sa-fie-pe-server-origin>

dupa ce salvam modificarile de pe branch ul nostru in commit, putem crea un branch cu acelasi nume pe server (origin) ca sa fie public

## ## git merge <nume-branch>

ne aflam pe un branch, daca rulam aceasta comanda, ne va aduce modificarile de pe <nume-branch> pe branch ul nostru curent.
nu poti da merge la un branch pe care te si afli. trebuie sa fii pe un alt branch decat <nume-branch>

## git push -d <remote_name> <branchname>

## git branch -D <branchname>

## push -d sterge branch ul de pe origin ( remote branch ) iar branch -D sterge branch ul local.

## git branch -a

afisaza toate branch-urile disponibile dintr un repository
